\begin{center}
	\textsc{Sommario}

  Nel contesto intersezionale a cavallo fra riscrittura dei termini e teoria
  delle probabilità, vengono presentati gli ordini probabilisticamente monotoni,
  una tecnica per costurire sistemi astratti di riduzione probabilistici (come
  definiti da Avanzini et al.\ \cite{avanzini}) a partire da sistemi astratti di
  riduzione. Viene dimostrato che gli ordini probabilisticamente monotoni sono
  quasi certamente terminanti forti (SAST, \emph{Strong Almost-Sure
  Terminating}), e viene mostrato un esempio pratico di costruzione di tali
  ordini. Viene infine provato che gli ordini di percorso lessicografici (LPO,
  \emph{Lexicographic Path Orders}) non degeneri non soddisfano i prerequisiti
  necessari per indurre ordini probabilisticamente monotoni.
\end{center}
 
\noindent
